蘋果：直擊佐敦疫區「黑市廚房」做埋宿舍 「1開7」送勻油尖旺

第四波疫情未見頂，最新大爆疫的佐敦舊區累計百宗確診，至逾百幢疫廈居民需強制檢測。《蘋果》連日追蹤，發現佐敦疫區的三無大廈內隱藏一個無牌食物工場 ，外賣顧客遍佈區內住宅、附近的甲級商廈，以及大型購物商場海港城及圓方等，外賣員不斷在區內區外游走，由於屬黑巿經營，一旦爆疫恐無從追查播毒鏈；而「黑巿廚房」環境惡劣，有客人叫外賣收到「煙頭飯」，相當惡心。

建築地盤群組引發佐敦及油麻地舊區大爆疫，至本周三（20日）食衞局將區內過百幢大廈納入強制檢疫，惟記者追蹤發現，一個衞生環境惡劣的「黑巿廚房」正正設於佐敦疫區，被疫廈重重包圍。該「黑巿廚房」位於廟街187號閣樓，距離早前爆出近30人染疫、被發出隔離令的新填地街20至26號唐樓不足100米，約兩分鐘路程。而其另一分支工場更設於廟街167號唐樓內，正正疫區核心區域，是被列入強檢的三無大廈。
據現場觀察，工場廚房的抽氣扇位置，對上正正是劏房排水渠，外牆喉管錯綜複雜，而且裂開滲漏。雖然工場充滿感染危機，外賣員仍無視播毒風險，繼續接單出餐送勻油尖旺區。他們每日早上9時開工，陸續有食物材料送上門，包括生肉、蔬菜等，烹煮後至11時許開始送餐，記者連日守候，發現該工場「餐如輪轉」，單是一個午飯時段，兩名外賣員踩單車密密送足7轉，每次送出約5至10個飯盒，至少賣出50盒飯。

來源：蘋果日報

有煙頭咁癲

藍店 ?

去正正經經餐廳叫外賣唔好咩 點解要叫呢d

黑底？話有陀地照

平

仲有啲內容冇copy出嚟
希望大家click入蘋果睇

唔平好多。。。佢地食水都深。。。好想嘔原來食過。。。
真係叫外賣不如自己煮

佐敦尖沙咀咁多黃店唔撚食食呢啲on9

我喺老尖返過一排，真心唔敢叫呢d

仲有啲兩餸飯鋪頭呢排係咁開，有無拎牌嫁

呢d搵埋d道友送
見過佢地打開個飯盒同野飲食一啖又包返好
完全唔敢食

而家多左好多外賣紙係冇地址
得電話
屌你老母店頭都冇都唔撚知邊撚個整
食撚到屙真係冇仇報

問黎都多餘

好似發現新大陸咁好多購物區：旺角銅鑼灣灣仔尖沙咀大把呢的，部門扮睇唔到，我個區有幾間生存左十幾年，單張同電話換撚左幾十次

你好撚醒竹屌你老母 又唔撚見你開post講吓

吓？呢的野同黑警會咬鳩人一樣，我以為係人都知喎

俾啲雞食左再傳出去

好味是良知